有無人話我聽襲擊罪即係點罰法?

1.有無案底
2.洗唔洗坐監
3.要唔要罰錢

延伸思考
警犬求情成功會點
曾國超不滿上訴要求罰重D又會點

求連登大律師解答

咁LUN多黑警膠層求情信,
我覺得9成緩刑

班黑警失業

當一個人被定罪後，留於警方或法庭之案底便不能被刪除（除非該罪犯上訴成功）。但根據《罪犯自新條例》（香港法例第297章）第2條，如罪犯是初犯者（即沒有其他案底），及被判處不超過3個月的監禁或罰款不超過10,000元，只要該罪犯在三年內不再犯案，其案底便可被視為「已喪失時效」。

如案底已喪失時效，該罪犯等同沒有被定罪一樣，因此，如他在求職時被僱主或其他人詢問有無犯過刑事罪，他可立即回答：「無」。該人不得因為沒有披露其案底而被解僱。

但案底喪失時效之安排亦有例外情況。舉例，此安排不適用於高級公務員職位之求職者；如欲申請擔任或認可為律師、會計師、保險代理人或銀行董事，上述安排亦不適用（詳情可參閱《罪犯自新條例》第3條及第4條）。此外，如有關罪犯準備移民而向警方申請無犯罪紀錄証明書（俗稱「良民証」），警方仍會在這文件上列出有關案底，但會註明此案底在香港法律下已喪失時效。

好碎料炸...

其他post又吹到 失業坐監又剩